Kohto korra pärrast, ollid Parrila, Kebla ja Riddali kirriko walla koggokonna maias kohto mehhed koos.
Ette astus Parrila moisa herra Woldemar Hunius ja kaewas nende teomeste, Kristow Jundas ja Prido Mark peale nenda; et on Tetsembrikuus rehhe jurest warrastanud 1 wakka Rukkit ja Jaan Lamp on sedda ülles annud ja enne sedda on ka woetud ja Mihkel Mark on sedda näinud kui enne nimmetud kaks meest on jälle ühhe wakka wõtnud.
Nüüid sai Jaan Lamp ette kutstutd ja temma on näinud kui Kristow ja Prido on wõtnud ja on neid weel kelanud sedda teggemast ja mitte nendega ühhes nõus olnud, ja neljantemal päwal sedda herrale kohhe ülles annud, et nemmad on 1 Wak Rukkit wõtnud.
Siis sai Mihkel Mark ette kutsutud, ja temma ütles omma aeges ka üks wak, Prido ja Kristow wõtnud, ja polle ka mitte nende nõus olnud.
Nüüd said Kristow Jundas ja Prido Mark üks awalt ette kutsutud, ja nemmad seisid essite selle wasto, et polle mitte kaks korda wõtnud, wilja; waid ühhe korra, agga kui sai ikka ennam küssitud ja kulatud, ja Mihkel Mark julgeste tunnistas, siis wimaks ütlesid isse ka et on ikka kaks korda wõtnud, ja teise korra on selle wakka, Parrila Liwa Korso winud ja 80 koppik piddand sama ja on wina ette jänud ja Prido Mark ütles et Mihkel Mark on isse ka aitanud kotti panna ja Mihkel Mark pärrast ütles isse ka et on pannud. Ja teine wak on ärra kaddund.
Sai Parrila Liwa kortsomees Juhhan Pirk ette kutsutud ja temma räkis selle wasto essite et temma polle mitte wilja ostnud teomeste kääst, agga siis pärrast, Juhhan Pirk ütles, ma ehk wist siis ollen sedda jonust peaga teinud ja mul olli seal kotti seed üks nattoko purrust wilja agga selgest ma ei tea sedda mitte.
Et nüüd Kristow Jundas ja Prido Mark on wilja warrastanud, ja Mihkel Mark wargusse jures abbiks olnud ja Juhhan Pirk on wargade kääst wilja wasto wõtnud, nenda on nemmad keik, Tallorahwa seadusse §240 wasto teinud. Ja kohhus moistis omma arwamist möda (§1261) Kristow Jundassele 4 Rubla ja Prido Margile 4 Rubla ja Mihkel Margile 2 Rubla ja Juhhan Pirgile 4 Rubla, kokko 14 Rubla trahwi Parila walla laekase ja peale selle, maksawad Prido ja Kristow kumbgi 2 Rubla, kokko 4 Rubla kahhe wakka Rukki eest Moisa herrale.
Kohto Wannem Jaan Reints XXX
Kohto kämehhed Jürri Klaos XXX Maddis Pärten XXX
Kirjutaja T. Neider &lt;allkiri&gt;
